title: Задача 1 (3 балла)
text: Я задумал число. Если умножить его на 7, получится 56.
Какое число я задумал?
(Ответ укажите числом. Например: 5)
answer: 8
score: 3
time_limit: 240
---
title: Задача 2 (6 баллов)
text: Четыре человека стоят в очереди: A, Б, В, Г.
— A не первый.
— Б не последний.
— В стоит перед Г.
— Г не рядом с A.
Кто где стоит?
(Ответ запишите через запятую. Например: А, Б, В, Г)
answer: В, А, Б, Г
score: 6
time_limit: 240
---
title: Задача 3 (10 баллов)
text: Пять друзей — Аня, Боря, Вера, Гена и Даша — играют в шахматы.
Каждый сыграл с каждым по одной партии.
— Аня выиграла у всех, кроме Бори.
— Боря проиграл только Ане.
— Вера не выиграла ни у кого.
— Гена выиграл у Веры и Даши.
Сколько партий выиграла Даша?
(Ответ укажите числом. Например: 3)
answer: 0
score: 10
time_limit: 240
---
title: Задача 4 (5 баллов)
text: Монетки. 10 раз подбрасывают монетку. 
Какова вероятность, что все 10 раз выпадет орёл? 
Какова вероятность, что ровно 9 раз выпадет орёл?
(Ответ запишите двумя дробями через запятую. Например: 1/2, 3/4)
answer: 1/1024, 10/1024
score: 5
time_limit: 240
---
title: Задача 5 (15 баллов)
text: Двенадцать стульев расположены в ряд. Сначала все стулья свободны. 
Люди садятся по следующему правилу: когда человек садится на свободный стул, ровно один из его соседей (если они есть) встаёт и уходит.
Какое наибольшее количество человек могут одновременно сидеть на стульях?
(Ответ укажите числом)
answer: 11
score: 15
time_limit: 240
---
title: Задача 6 (5 баллов)
text: Есть два канала передачи данных. Если включить первый на минуту, а второй на 30 секунд, то вместе они передадут 50 МБ. Если первый будет работать полминуты, а второй минуту, то 70 МБ. 
Какой объём данных они передадут если оба канала будут открыты минуту?
(Ответ укажите числом в МБ. Например: 100)
answer: 80
score: 5
time_limit: 240
---
title: Задача 7 (10 баллов)
text: Есть чашечные весы и 9 шаров, один из них тяжелее остальных. 
Сколько минимально нужно взвешиваний, чтобы найти тяжёлый шар?
(Ответ укажите числом)
answer: 2 
score: 10
time_limit: 240
---
title: Задача 8 (3 балла) — Вероятность шаров
text: В коробке 5 красных и 3 синих шара. Наугад вынимают один шар.
Какова вероятность, что он синий?
(Ответ запишите дробью. Например: 1/2)
answer: 3/8
score: 3
time_limit: 240
---
title: Задача 9 (10 баллов) — Парадокс Монти Холла
text: Вы участвуете в игре. Перед вами три двери: за одной — автомобиль, за двумя другими — козы.

1. Вы выбираете дверь №1.
2. Ведущий, который знает, где автомобиль, открывает другую дверь (например, №3), за которой — коза.
3. Он предлагает: «Хотите поменять выбор на дверь №2?»

Вопрос: Увеличит ли смена выбора ваши шансы выиграть автомобиль? Если да — до скольких?
(Ответ сперва текстом, потом запишите дробью. Например: да, 1/3)

answer: да, 2/3
score: 10
time_limit: 240
---
title: Задача 10 (5 баллов) — Кубики
text: Бросают два кубика. Какова вероятность, что сумма равна 7?
(Ответ запишите дробью. Например: 1/2)
answer: 1/6
score: 5
time_limit: 240
---
title: Задача 11 (3 балла) — Арифметика в Python
text: Что выведет этот код?
print(2 + 3 * 4)
(Ответ укажите числом. Например: 10)
answer: 14
score: 3
time_limit: 240
---
title: Задача 12 (5 баллов) — Цикл for
text: Какое значение будет у переменной s?
s = 0
for i in range(1, 4):
    s += i
(Ответ укажите числом. Например: 10)
answer: 6
score: 5
time_limit: 240
---
title: Задача 13 (6 баллов) — Условный оператор
text: Что выведет программа?
x = 10
if x > 5:
    print("A")
else:
    print("B")
(Ответ укажите буквой. Например: B)
answer: A
score: 6    
time_limit: 240
---
title: Задача 14 (7 баллов) — Функции
text: Что выведет программа?
def f(x):
    return x * 2
print(f(f(3)))
(Ответ укажите числом. Например: 8)
answer: 12
score: 7
time_limit: 180
---
title: Задача 15 (8 баллов) — Строки
text: Что выведет код?
s = "hello"
print(s[1:4])
(Ответ укажите текстом. Например: hel)
answer: ell
score: 8
time_limit: 240
hint: Здесь подразумевается срез строки
---
title: Задача 16 (10 баллов) — Рекурсия (числа Фибоначчи)
text: Что вернёт вызов fib(5)?
def fib(n):
    if n <= 1:
        return n
    return fib(n-1) + fib(n-2)
(Ответ укажите числом. Например: 8)
answer: 5
score: 10
time_limit: 240
---
title: Задача 17 (3 балла) — Робот-друг
text: Робот умеет выполнять команды: 
— ШАГ ВПЕРЁД
— ПОВОРОТ НАПРАВО

Он стоит лицом на север. Выполнил:
1. ШАГ ВПЕРЁД
2. ПОВОРОТ НАПРАВО
3. ШАГ ВПЕРЁД

В каком направлении он теперь смотрит?
(Ответ укажите словом. Например: север)
answer: восток
score: 3
time_limit: 240
---
title: Задача 18 (3 балла) — Готовим бутерброд
text: Алгоритм «Бутерброд»:
1. Возьми хлеб.
2. Намажь маслом.
3. Положи сыр.
4. Накрой вторым ломтиком.

Что будет на третьем шаге?
(Ответ укажите текстом. Например: намажь маслом)
answer: положи сыр
score: 3
time_limit: 240
---
title: Задача 19 (8 баллов) — Цикл «Повтори 3 раза»
text: Выполни алгоритм:

ПОВТОРИ 3 РАЗА:
    СДЕЛАЙ ШАГ
    ПОДНИМИ РУКУ

Сколько раз робот поднимет руку?
(Ответ укажите числом. Например: 5)
answer: 3
score: 8
time_limit: 240
---
title: Задача 20 (5 баллов) — Условие
text: Робот проверяет: «Если на полу монетка, подними её».

На полу лежат монетки в комнатах A и C, но не в B.

Робот прошёл комнаты: A → B → C.

Сколько монеток он поднял?
(Ответ укажите числом. Например: 1)
answer: 2
score: 5
time_limit: 240
---
title: Задача 21 (8 баллов) — Переменные
text: Что напечатает программа?

x = 5
x = x + 3
print(x)
(Ответ укажите числом. Например: 10)
answer: 8
score: 8
time_limit: 240
---
title: Задача 22 (7 баллов) — Списки
text: Что выведет код?

fruits = ["яблоко", "банан", "вишня"]
print(fruits[1])
(Ответ укажите текстом. Например: яблоко)
answer: банан
score: 7
time_limit: 240
---
title: Задача 23 (8 баллов) — Цикл for
text: Что напечатает программа?

for i in range(3):
    print(i)
(Ответ укажите числа через пробел. Например: 1 2 3)
answer: 0 1 2
score: 8
time_limit: 240
---
title: Задача 24 (4 балла) — Пароль от сундука
text: Пароль — это число, которое:
— чётное,
— больше 10,
— меньше 15.

Какой пароль?
(Ответ укажите числом. Например: 16)
answer: 12|14
score: 4
time_limit: 240
---
title: Задача 25 (6 баллов) — Ошибка в алгоритме
text: Алгоритм «Налей воды»:
1. Возьми кружку.
2. Открой кран.
3. Поставь кружку под кран.
4. Закрой кран.

Что не так?
(Ответ укажите текстом. Например: забыли взять кружку)
answer: сначала надо поставить кружку, потом открывать кран
score: 6
time_limit: 240
---
title: Задача 26 (7 баллов) 
text: Найдите сумму всех целых четных чисел в промежутке от 1 до 100.
(Ответ укажите числом. Например: 1000)
answer: 2550
score: 7
time_limit: 240
---
title: Задача 27 (6 баллов) 
text: Найдите сумму всех целых нечетных чисел в промежутке от 1 до 100.
(Ответ укажите числом. Например: 1000)
answer: 2500
score: 6
time_limit: 240
---
title: Задача 28 (9 баллов) 
text: Дана некоторая строка:
'abcdeabc'
Очистите ее от дублей символов:
(Ответ укажите текстом. Например: abc)
answer: abcde
score: 7
time_limit: 240
---
title: Задача 29 (8 баллов) 
text: Компания ООО «Куб» имеет N подразделений, которые работают параллельно. Подразделения с нечетными номерами специализируются на одном виде продукции, а подразделения с четными номерами — на другом. Необходимо написать программу, которая рассчитывает разницу между суммарной прибылью подразделений, выпускающих продукцию первого типа (нечетные номера), и второго типа (четные номера).
(Ответ укажите числом. Например: 500)
answer: 1000|-1000|0
score: 8
time_limit: 240
---
title: Задача 30 (9 баллов) 
text: ООО «Куб» планирует свое производственное развитие на ближайшее время. В компании есть N подразделений, которые были открыты последовательно, одно за другим, по одному в каждом квартале. Подразделения с нечетными номерами занимаются написанием книг, а подразделения с четными номерами производят калькуляторы. Каждое новое подразделение оказывается эффективнее предыдущего на 10%.
Необходимо определить, какой вид продукции и насколько процентов будет выгоднее производить для компании.
(Ответ укажите текстом. Например: книги 50% калькуляторы 50%)
answer: книги 60% калькуляторы 40% 
score: 9
time_limit: 240
---
